WhatsApp 奪命假消息！Google 工程師慘被村民包圍亂棍打死

早前報道過，近年印度 WhatsApp 虛假訊息的問題非常嚴重，日前又再發生慘劇。據外國媒體報道，日前印度一名 Google工程師 Mohammad Azam 與兩名友人，行經 Karnataka 的 Bidar 巿拜訪朋友，途中他的友人派發一些糖果給小孩，卻因村民誤信 WhatsApp 謠言，被當成拐帶兒童的綁匪，最後被村民包圍，慘被亂棍活活打死。

當天 Mohammad Azam 的朋友帶着一些糖果，決定分給該處的小孩，期間一個小孩突然大哭，因之前的 WhatsApp 假消息，附近老人認定他們是拐帶兒童的綁匪。消息瞬間傳遍村落，最後 3 人被 200 多名村民包圍，村民把他們從車上拖出來，並以棍棒及石塊暴打 3 人，期間 3人曾經求饒，但鄉民不予理會。當時村民已經失控，到場的警察亦未能阻止。最後 Mohammad Azam 傷重不治，2 名友人則是重傷送醫，另外還有 3 名警察受傷。

事後 Mohammad Azam 的兄弟 Akram 十分難過，表示 Mohammad 是一名軟件工程民，只是一個有普通的父親，還有一個 2 歲大的孩子，怎可能是綁匪？至於警方則逮捕了 32 名暴徒，包括一名 Whatsapp 群組管理員，警方認為這個群組的假消息就是害人的源頭。

廢老就真係廢老 究竟可以用幾咁冇知

印度

以為發放假消息果個比人打死

弱智 買起佢成條村屠城啦 以為做錯嘢唔使負責？信錯謠言唔是大晒

個小朋友咁就害死左人

蠢人就係地球既毒藥

去印度應該要簽生死狀

傳假whatsapp個啲人先係

都唔知笑唔笑好
又蠢又癲

根本自己喺印度出世嘅
做左google就以後都唔好番去啦
蠢過隻豬

臭度抵撚死

無知真係好可怕